对于散户投资者来说，仅仅根据分股公告就购买股票的逻辑是站不住脚的。 数据显示，看好苹果和特斯拉股票分拆的投资者可能会遭受损失 
 SAT的解题方法包括将问题转化为使用命题逻辑的计算机友好语句，并使用计算机确定是否有方法使这些语句为真。 计算机科学家试图破解Collatz猜想|Kevin Hartnett |020年8月26日|量子杂志 
 他们开发了一套蛋白质系统，可以像计算机一样进行逻辑运算，帮助他们瞄准特定癌症特有的抗原组合。 科学家使用蛋白质开关将t细胞变成抗癌导弹Edd Gent 2020年8月24日 
 然而，最聪明的社交媒体算法背后是坚实的逻辑和良好的意图。 如何优化2020年的Instagram算法|Julia Miashkova | 2020年8月19日|搜索引擎观察 
 要将对小团体的搜索转化为计算机可以解决的问题，您需要使用命题逻辑对问题进行表示。 计算机搜索解决了90年的数学难题凯文·哈特尼特，2020年8月19日，量子杂志 
 他们的逻辑是:这种海洋生物会活过来，把剩下的酒精都喝光。 史上最疯狂的宿醉疗法|Justin Jones | 2014年12月30日|DAILY BEAST 
 那些鸟会来找我们，他们会用我们不知道的逻辑。 阿尔弗雷德·希区柯克《渐黑:伟大导演的最后日子》|大卫·弗里曼| 2014年12月13日|每日野兽 
 金·诺瓦克的粗腿被遮住了，所有的逻辑都留在了剪辑室的地板上。 阿尔弗雷德·希区柯克《渐黑:伟大导演的最后日子》|大卫·弗里曼| 2014年12月13日|每日野兽 
 这是在Showtime省略逻辑文档中出现的—在该文档中，您是一个评论员—在这里也出现了。 理查德·普赖尔如何击败比尔·考斯比并改变美国|大卫·亚菲，斯科特·索尔| 2014年12月10日|每日野兽 
 这是有逻辑的——许多葡萄酒来自太平洋西北地区，主要来自俄勒冈州和华盛顿州。 啤酒国vs葡萄酒国|克莱夫·欧文| 2014年12月7日|每日野兽 
 就赛克斯和他的同辈来说，你也许会说，决定论的逻辑是健全的，但是无效的:它没有任何结果。 上帝与我的邻居罗伯特·布拉奇福德 
 里皮先生的逻辑倾向于相信，如果他坚持自己什么都没看到的声明，他就不会受到惩罚。 德国埃尔斯特太太的愚昧|。 亨利伍德 
 我们以为追求早已被抛弃，但驱使他们的是一根根的仇恨，而不是逻辑。 克伦谷，李·塔贝尔 
 他们凭什么奇怪的逻辑断定一件事不会不发生，因为他们热切地希望它发生? 古今迷信(1732)|让·梅斯耶 
 对此，她的怨恨破坏了她逻辑上所有的公正，甚至战胜了她的悬念之剑。 希尔达，莎拉，珍妮特，邓肯